\input{header.tex}
\begin{document}
    
\section*{部分习题}

% 6.7

% $$
% T=
% \begin{pmatrix}
%     1&d_2\\    
%     0&1\\    
% \end{pmatrix}
% \begin{pmatrix}
% 1&0\\    
% -1/f&1\\    
% \end{pmatrix}
% \begin{pmatrix}
% 1&d_1\\    
% 0&1\\    
% \end{pmatrix}
% $$



6.11

考虑波包

\[A(z, t)=\int_{-\infty}^{\infty} G(\Delta \omega) e^{i[\Delta \omega t-\Delta k(\omega) z]} d(\Delta\omega) \]
作二阶展开

\[\Delta k(\omega)=\left.\frac{d k}{d \omega}\right|_{\omega=\omega_{0}} \cdot \Delta \omega+\frac{1}{2}\left.\frac{d^{2} k}{d \omega^{2}}\right|_{\omega=\omega_{0}} \cdot(\Delta \omega)^{2} \]
令\(a=\frac{1}{2} \frac{d^{2} k}{d \omega^{2}} \Big|_{\omega=\omega_0}\)则有

\[A(z, t)=\int_{-\infty}^{\infty} G(\Delta \omega) e^{i\left[\Delta \omega t-\frac{z}{v_{g}} \Delta \omega+a(\Delta \omega)^{2} z\right]} \]
取高斯波包\(G(\Delta \omega)=\sqrt{\frac{\pi}{2}} e^{-\Delta \omega^{2} / 4 \alpha}\), 其中脉冲宽度\(\tau_{0}=\sqrt{\frac{2 \ln 2}{\alpha}}\), 带入积分计算得到

\[A(z, t)=N \exp [i \varphi(z, t)] \exp \left(\frac{\left(t-\frac{z}{v g}\right)^{2}}{\frac{1}{\alpha}+16 \alpha a^{2} z^{2}}\right) \]
其中\(N\)为归一化因子, 而\(\varphi(z,t)\)是一实函数, 由此得脉冲宽度

\[\tau(z)=\sqrt{\frac{2 \ln 2}{\alpha}} \sqrt{1+16 a^{2} \alpha^{2} z^{2}}\simeq \tau_{0} 4 |a|\alpha z=4 \ln 2 \frac{L}{\tau_{0}} \frac{d^{2} k}{d w^{2}}\bigg|_{w=w_{0}} \]
最后的\(z\)取\(L\), 而且

\[\frac{d^{2} k}{d \omega^{2}}\bigg|_{\omega=\omega_{0}}= \frac{d}{d \omega} \frac{d k}{d \omega}=-\frac{1}{v_{g}^{2}} \frac{d v_{g}}{d \omega} \]
或者, 频率为\(\omega_{0}+\frac{1}{2} \Delta \omega\)的部分和\(\omega_{0}-\frac{1}{2} \Delta \omega\)的部分, 在不同时刻到达\(L\)处, 时间差为

\[\Delta\tau=\frac{L}{v_{g}\left(\omega+\frac{1}{2} \Delta w\right)}-\frac{L}{v_{g}\left(\omega-\frac{1}{2} \Delta \omega\right)}=\left(\frac{1}{v_g+\frac{d v_{g}}{d \omega} \big| _{\omega=\omega_{0}} \cdot \frac{1}{2} \Delta \omega}-\frac{1}{v_g-\frac{d v_{g}}{d \omega} \big| _{\omega=\omega_{0}} \cdot \frac{1}{2} \Delta \omega}\right)\\=-\frac{L}{\nu_{g}^{2}}\left.\frac{d v_{g}}{d \omega}\right|_{\omega=\omega_{0}} \cdot \Delta \omega \]
其中\(\Delta \omega=\frac{1}{\pi \tau_{0}}\), 于是得到题中给出的展宽.

6.12

光斑尺寸由下式决定,

\[\omega=\sqrt{\frac{\lambda}{\pi}}\left(\frac{1}{n n_{2}}\right)^{\frac{1}{4}} \]
而展宽后的总脉冲宽度为

\[\tau+\Delta \tau=\frac{L}{v_{g}^{2}} \frac{n_{2} / n}{k^{3}}(l+m+1)^{2} \frac{1}{\pi \tau}+\tau \]
从而每秒最多发送的脉冲数量, 由上面的脉冲宽度决定, 即\(1/(\tau+\Delta\tau)\).

6.13

令\(\psi(x, y)=f(x) g(y)\), 则分离变量可得

\[\left\{\begin{array}{l}{\frac{f^{\prime \prime}(x)}{f(x)}-k^{2} \frac{n_{2}}{n} x^{2}=-\lambda_x} \\ {\frac{g^{\prime \prime}(y)}{g(y)}-k^{2} \frac{n_{2}}{n} y^{2}=-\lambda_{y}} \\ {k^{2}-\beta^{2}-\lambda_{x}-\lambda_{y}=0}\end{array}\right. \]
再引入下面变量进行无量纲化处理

\[\xi=\frac{\sqrt{2} x}{\omega}, \omega=\sqrt{\frac{\lambda}{\pi}}\left(\frac{1}{n \pi_{2}}\right)^{\frac{1}{4}} \]
得到\(f^{\prime \prime}(\xi)+\left(\lambda^{\prime}-\xi^{2}\right) f(\xi)=0\), 所以\(\lambda^{\prime}=2 l+1\), 而

\[f(x)=H\left(\frac{\sqrt{2} x}{\omega}\right) e^{-\left(\frac{x}{\omega}\right)^{2}} \]
对\(y\)也类似处理, 有

\[\psi(x, y)=E_{(l, m)} H_{l}\left(\sqrt{2} \frac{x}{\omega}\right) H_{m}\left(\sqrt{2} \frac{y}{\omega}\right) e^{-\frac{x^{2}+y^{2}}{\omega^{2}}} \]
再利用\(k^{2}-\beta^{2}-\lambda_{x}-\lambda_{y}=0\)可得

\[\beta_{l, m}=k \sqrt{1-\frac{2}{k} \sqrt{\frac{n_{2}}{n}}(l+m+1)} \]



7.1
由PPT知
\begin{gather}
    Q=\omega t_{c}\\
    t_{c}=\frac{n l}{c\left[\alpha l+\left(1-\sqrt{R_{1} R_{2}}\right)\right]}
\end{gather}
假设对光学腔和微波腔均有
$$
\alpha=0, n=1, R_1=R_2=R
$$
则
$$
t_c=\frac{l}{c(1-R)}
$$
所以差异仅仅在$\omega$上. 因此光学腔的\(Q\)值比微波腔高\(3\)到\(6\)个数量级.

7.2
Design a resonator with $R_1=-20$ cm, $R_2=32$ cm, $l=16$ cm, $\lambda=10^{-4}$ cm.
Determine
\begin{enumerate}
    \item the minimum spot size$\omega_0$
    \item Its location
    \item The spot size $\omega_1$ and $\omega_2$ at the mirrors
    \item the ratios of $\omega_0$, $\omega_1$, and $\omega_2$ to their respective confocal $(-R_1 = R_2 = l)$ values.
\end{enumerate}

1.由PPT知
$$
\left\{
\begin{aligned}
    &z_0^2=\frac{l(R_2-R_1-l)(l+R_1)(l-R_2)}{(2l+R_1-R_2)^2}\\
    &z_0=\frac{\pi \omega_0^2}{\lambda}
\end{aligned}
\right.
$$
将数值代入公式得
\begin{align*}
    z_0^2
    &=\frac{l(R_2-R_1-l)(l+R_1)(l-R_2)}{(2l+R_1-R_2)^2}\\
    &=\frac{16\cdot36(-4)(-16)}{(-20)^2}\\
    &=\frac{2304}{25}\\
    z_0
    &=9.6 \ \mathrm{cm}\\
    \omega_0
    &=\sqrt{\frac{\lambda z_0}{\pi}}\\
    &=\sqrt{\frac{10^{-4} \cdot 9.6}{\pi}}\\
    &=1.75\times10^{-2} \ \mathrm{cm}
\end{align*}

2.由PPT知
$$
\left\{
\begin{aligned}
    &z_1=\frac{1}{2}\left(R_1\pm \sqrt{R_1^2-4z_0^2}\right)\\
    &z_2=\frac{1}{2}\left(R_2\pm \sqrt{R_2^2-4z_0^2}\right)
\end{aligned}
\right.
$$
Note that $z_1, z_2$ will have two value from which we choose the value exactly satisfying $z_2-z_1=l$ and that is the expected result.
% where in this case\dots

代入数值得
\begin{align*}
    z_1
    &=\frac{1}{2}\left(R_1\pm \sqrt{R_1^2-4z_0^2}\right)
    =\frac{1}{2}\left(-20\pm \sqrt{20^2-4\cdot 9.6^2}\right)
    =\frac{1}{2}\left(-20\pm 5.6\right)
    =-7.2 \ \mathrm{or}\  -12.8 \ \mathrm{cm}\\
    z_2
    &=\frac{1}{2}\left(32\pm \sqrt{32^2-4\cdot 9.6^2}\right)
    =\frac{1}{2}\left(32\pm 25.6\right)
    =28.8 \ \mathrm{or}\ 3.2 \ \mathrm{cm}
\end{align*}
so 
$$
z_1=-12.8 \ \mathrm{cm}, \quad z_2=3.2 \ \mathrm{cm}
$$



% 中文版
% \begin{enumerate}
%     \item 最小光斑尺寸$\omega_0$;
%     \item 最小光斑的位置；
%     \item 镜面光斑尺寸$\omega_1$和$\omega_2$；
%     \item 和w2分别与共焦腔(B=一五2=)相应值的比。
% \end{enumerate}

3.use the Gaussian parameter relation
$$
\omega(z)=\omega_0 \left(1+z^2/z_0^2\right)^{1/2}
$$
代入数值得
\begin{align*}
   &\omega_1=\omega_0 \left(1+z_1^2/z_0^2\right)^{1/2}
   =\omega_0(1+12.8^2/9.6^2)^{1/2}=\frac{5}{3}\omega_0
   \ (\ =2.92\times10^{-2} \ \mathrm{cm})\\
   &\omega_2=\omega_0 \left(1+z_2^2/z_0^2\right)^{1/2}
   =\omega_0(1+3.2^2/9.6^2)^{1/2}=\frac{\sqrt{10}}{3}\omega_0
   \ (\ =1.84\times10^{-2} \ \mathrm{cm})
\end{align*}

4.由PPT知
$$
\left\{
\begin{aligned}
    &\omega_{0,\mathrm{conf}}=\sqrt{l/k}\\
    &\omega_{1,2,\mathrm{conf}}=\sqrt{2}\omega_{0,\mathrm{conf}}
\end{aligned}
\right.
$$

代入数值得
\begin{align*}
    &\omega_{0,\mathrm{conf}}=\sqrt{\frac{\lambda l}{2\pi}}=\sqrt{\frac{10^{-4}\cdot 16}{2\pi}}
    =1.60\times10^{-2} \ \mathrm{cm}\\
    &\omega_{1,2,\mathrm{conf}}=\sqrt{2}\omega_{0,\mathrm{conf}}
    =2.26\times10^{-2} \ \mathrm{cm}
\end{align*}



% 7.4

% 令\(\frac{l}{R}=x, \frac{l}{R_{2}}=y\), 则稳定条件的方程约束写为\(0 \leq(1-x)(1-y) \leq 1\), 
% 注意\(\frac{1}{x}+\frac{1}{y}=1\)和\((x-1)(y-1)=1\)是同一条曲线. 
% 边界\((x-1)(y-1)=1\)把平面分为6块, 对每一块要么全部满足约束要么全部违反约束.


7.5

见图，计算 $1\to2$ 这一个周期的传输矩阵$T$

在二元周期透镜中令 $f_2=f, f_1=-f$

得
$$
T=
\begin{pmatrix}1-l/f&2l-l^2/f\\-l/f^2&l/f-l^2/f^2+1\end{pmatrix}
$$
$$
b=\frac{1}{2}(A+D)=2-l^2/f^2
$$


% 或者
% \begin{align*}
% T&=
% \begin{pmatrix}1&0\\1/f&1\end{pmatrix}
% \begin{pmatrix}1&l\\0&1\end{pmatrix}
% \begin{pmatrix}1&0\\-1/f&1\end{pmatrix}
% \begin{pmatrix}1&l\\0&1\end{pmatrix}\\
% &=\begin{pmatrix}1&0\\1/f&1\end{pmatrix}
% \begin{pmatrix}1&l\\0&1\end{pmatrix}
% \begin{pmatrix}1&l\\-1/f&-l/f+1\end{pmatrix}\\ 
% &=\begin{pmatrix}1&0\\1/f&1\end{pmatrix}   
% \begin{pmatrix}1-l/f&2l-l^2/f\\-1/f&-l/f+1\end{pmatrix}\\
% &=\begin{pmatrix}1-l/f&2l-l^2/f\\-l/f^2&l/f-l^2/f^2+1\end{pmatrix}
% \end{align*}
% so 
% $$
% r_{n+1}=(1-\frac{l}{f})r_n-\frac{l}{f^2}r'_n
% $$



最后是正弦震荡,题目说的“净聚焦”有误导性


7.6
对于对称腔,束腰位于腔中心,因此有
$$
z_2=-z_1=\frac{l}{2}, \quad R_2=-R_1=R
$$

代入
$$
z_0^2=\frac{l(R_2-R_1-l)(l+R_1)(l-R_2)}{(2l+R_1-R_2)^2}
$$
得
$$
z_0^2=\frac{1}{4}l(2R-l)
$$
再由高斯光束的参数关系
$$
\omega_0^2=\frac{2z_0}{k}=\frac{2}{k}\sqrt{l(2R-l)}
$$
$$
\omega_{1,2}
=\omega_0\left(1+z_{1,2}^2/z_0^2\right)^{1/2}
=\omega_0\left(1+\frac{l}{2R-l}\right)^{1/2}
=\omega_0\left(\frac{2R}{2R-l}\right)^{1/2}
$$


7.7

由


$$
\left\{\begin{array}{l}{R_{1}=z_{1}+\frac{z_{0}^{2}}{z_{1}}} \\ {R_{2}=z_{2}+\frac{z_{0}^{2}}{z_{2}}}\end{array}\right. 
$$

代入
$$
g_{1} g_{2}=\left(1-\frac{l}{R_{1}}\right)\left(1-\frac{l}{R_{2}}\right)
$$
时注意$R_1$要变号，得到

\[g_{1} g_{2}=\frac{\left(z_{0}^{2}+z_{1} z_{2}\right)^{2}}{\left(z_{1}^{2}+z_{0}^{2}\right)\left(z_{2}^{2}+z_{0}^{2}\right)} \geqslant 0 \]

再设\(g_{1} g_{2} \leqslant 1\), 并展开消项, 得到
\(2 z_{1} z_{2} \leqslant z_{1}^{2}+z_{2}^{2}\), 
所以确实有\(g_{1} g_{2} \leqslant 1\).

7.9

以第二面反射镜处为参考面, 则传输矩阵为

\[
\left(\begin{array}{ll}{1} & {l} \\ {0} & {1}\end{array}\right)
\left(\begin{array}{cc}{1} & {0} \\ {-\frac{2}{R_{1}}} & {1}\end{array}\right)
\left(\begin{array}{ll}{1} & {l} \\ {0} & {1}\end{array}\right)
\left(\begin{array}{cc}{1} & {0} \\ {-\frac{2}{R_{2}}} & {1}\end{array}\right)
=\left(\begin{array}{ll}{\frac{4 l^{2}+R_{1} R_{2}-2 l\left(2 R_{1}+R_{2}\right)}{R_{1} R_{2}}} 
& {l\left(2-\frac{2 l}{R l}\right)} \\ 
{-2 \frac{\left(-2 l+R_{1}+R_{2}\right)}{R_{1} R_{2}}} 
& {l-\frac{2 l}{R l}}\end{array}\right) 
\]
由7.2-7式可得
$$
R(z=\text{第二面反射镜处})=\frac{2B}{D-A}
$$
将矩阵元带入化简得\(\frac{2B}{D-A}=R_2\). 

对于\(R_1\)镜面, 选取参考面在\(R_1\)处, 也可以得到类似证明.

7.10

由7.2-3可得
\[\frac{1}{q}=\frac{C+D /q}{A+B/q} \]
设函数
\[
f(x)=\frac{C+D x}{A+B x}, \delta f(x)=f(x+\Delta x)-f(x) \simeq \frac{\Delta x}{(A+B x)^{2}} 
\]
在上式右边的\(x\)中带入稳态解7.2-5得
\[
\delta f=e^{\mp i2 \theta}\Delta x 
\]
其中\(\Delta x\)代表\(\Delta(1/q)\), 而\(\delta f\)代表\(\delta(1/q)\). 显然当满足稳定条件的时候, 即\(\theta\)是实数, 则有
\[\left|\delta\left(\frac{1}{q}\right)\right|=\left|\Delta\left(\frac{1}{q}\right)\right| \]












8.3

按照\(r=r_0\cos(\omega t)\)简谐振动的电子, 能量为

\[E=\frac{1}{2} m \dot{r}^{2}+\frac{1}{2} m \omega^{2} r^{2}=\frac{1}{2} m \omega^{2} r_{0}^{2} \]
按照拉莫尔公式, 辐射功率为

\[P=\frac{e^{2} \dot{r}^{2}}{6 \pi \varepsilon_{0} c^{3}} \]
于是寿命为

\[t_{\text{经典}}=\frac{E}{P}=\frac{6 \pi \varepsilon_{0} c^{3} m}{e^{2} \omega^{2}}=\frac{3 \varepsilon_{0} c^{3} m}{2 \pi e^{2} \nu^{2}} \]


8.5

令\(\dot{\sigma}_{21}=0, \dot{\rho}_{11}-\dot{\rho}_{22}=0\)得到关于$\sigma_{21}$和$\rho_{11}-\rho_{22}$达到稳态时的方程组
\begin{gather*}
\mathrm{i}\left(\omega-\omega_{0}\right) \sigma_{21}+\mathrm{i} \Omega\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)-\frac{\sigma_{21}}{T_{2}}=0
\tag*{\textcircled{1}}\label{1}\\ 
2\mathrm{i}  \Omega\left(\sigma_{21}-\sigma_{21}^{*}\right)-\frac{\rho_{11}-\rho_{22}-\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)_{0}}{\tau}=0 
\tag*{\textcircled{2}}\label{2}   
\end{gather*}

\begin{theorem}
上述方程组的解为
\begin{gather*}
\text{Im}\left[\sigma_{21}\right]=\frac{\Omega T_{2}\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)_0}{1+\left(\omega-\omega_{0}\right)^{2} T_{2}^{2}+4 \Omega^{2} T_{2} \tau}\\ 
\text{Re}\left[\sigma_{21}\right]=\frac{-\left(\omega-\omega_{0}\right) \Omega T_{2}^{2}\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)_{0}}{1+\left(\omega-\omega_{0}\right)^{2} T_{2}^{2}+4 \Omega^{2} T_{2} \tau}\\
\rho_{11}-\rho_{22}=\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)_0 \frac{1+\left(\omega-\omega_{0}\right)^{2} T_{2}^2}{4 \Omega^{2} T_{2} \tau+1+\left(\omega-\omega_{0}\right)^{2} T_{2}^{2}}
\end{gather*}    
\end{theorem}
\begin{proof}

由\ref{1}解出$\sigma_{21}$

\begin{equation}
\sigma_{21}=\frac{\mathrm{i} \Omega\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)}{\frac{1}{T_{2}}-\mathrm{i}\left(\omega-\omega_{0}\right)}
\tag*{\textcircled{3}}\label{3} 
\end{equation}

把\ref{3}代回\ref{2}解得
\begin{equation}
\rho_{11}-\rho_{22}=\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)_0 \frac{1+\left(\omega-\omega_{0}\right)^{2} T_{2}^2}{4 \Omega^{2} T_{2} \tau+1+\left(\omega-\omega_{0}\right)^{2} T_{2}^{2}} 
\tag*{\textcircled{4}}\label{4}    
\end{equation}
把\ref{4}代回\ref{1}解得
\begin{gather*}
\text{Im}\left[\sigma_{21}\right]=\frac{\Omega T_{2}\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)_0}{1+\left(\omega-\omega_{0}\right)^{2} T_{2}^{2}+4 \Omega^{2} T_{2} \tau}\\ 
\text{Re}\left[\sigma_{21}\right]=\frac{-\left(\omega-\omega_{0}\right) \Omega T_{2}^{2}\left(\rho_{11}-\rho_{22}\right)_{0}}{1+\left(\omega-\omega_{0}\right)^{2} T_{2}^{2}+4 \Omega^{2} T_{2} \tau}
\end{gather*}
\end{proof}



8.6

\[\chi(\omega)=\chi^{\prime}(\omega)-i \chi^{\prime \prime}(\omega)\\=\frac{\mu \Delta N_{0}}{\varepsilon_{0} \hbar}\frac{\omega-\left[\omega_{0}-\left(i / T_{2}\right)\right)}{\left\{\omega-\left[\omega_{0}-\left(i / T_{2}\right) \sqrt{\left(1+s^{2}\right)}\right]\right\}\left\{\omega-\left[\omega_{0}+\left(i / T_{2}\right) \sqrt{1+s^{2}}\right]\right\}} \]
在\(s^{2}=\mu^{2} E_0^{2} T_{2} \tau / \hbar^{2} \propto E_{0}^{4}=0\)时,

\[\chi(\omega)=-\frac{\mu \Delta N_{0}}{\varepsilon_{0} \hbar} \frac{1}{\omega-\left[\omega_{0}+\left(i / T_{2}\right)\right]} \]
在\(\omega\)下半平面有单极点, 满足Kramers-Kronig定理的条件.

% 9.1

% 根据

% \[\frac{h \nu V_{m} W_{i}}{K}=n_{m} \]
% \[K=\frac{h \nu V_{m} W_{i}}{n_{m}} \]
% 而\(n_{m}=\frac{I n V_{m}}{c h \nu_{m}}\), 其中\(I\)为光强, 满足8.3-9式,

% \[I=\frac{1}{\lambda^{2} g\left(\nu_{0}\right)} 8 \pi h \nu n^{2} t_{自发}W_i \]
% 带入得到

% \[n_{m}=\frac{n V_{m} W_{i} 8 \pi n^{2} t_{自发} \nu^{2}}{c^{3} g\left(\nu_{0}\right)} \]
% 所以得到

% \[K=\frac{c^{3} h \nu V_{m} W_{i}}{n V_m W_i 8 \pi n^{2} t\nu^2\Delta \nu}
% =\frac{h \nu c^{3}}{8 \pi n^{3} \nu^{2} \Delta \nu t} \]


9.2

由9.1-21式, 当有横向约束时, 内部损耗\(\alpha\)增大, 由

\[\nu=\nu_{m}-\left(\nu-\nu_{0}\right)\frac{c\left[\alpha-1/l \ln\left(r_{1} r_{2}\right)\right]}{2 \pi n \Delta \nu} \]
可知, 激光共振频率将会稍稍远离无源腔共振频率.

利用9.1-18式,

\[\nu_{m}=\frac{m c}{2 n l}+\frac{c}{2 \pi n l}\left(\tan ^{-1} \frac{z_{2}}{z_{0}}-\tan ^{-1} \frac{z_{1}}{z_{0}}\right) \]
再利用\(\arctan a-\arctan b=\arctan \frac{a-b}{1+a b}\)可以化简. 对于共焦腔, 利用6.6-13和7.1-10可得\(z_0=l/2\), 所以有

\[\nu_{m}=\frac{m c}{2 n l}+\frac{c}{2 \pi n l} \arctan \frac{l z_{0}}{z_{0}^{2}+z_{1} z_{2}} \]
利用

\[z_{1}=-\frac{l}{2}, z_{2}=\frac{l}{2} \]
代入可得

\[\arctan \frac{l z_{0}}{z_{0}^{2}+z_{1} z_{2}}=\arctan \frac{\frac{1}{2} l^{2}}{\frac{1}{4} l^{2}-\frac{1}{4} l^{2}}=\frac{\pi}{2} \]
所以共焦腔有

\[\nu_{m}=\frac{m c}{2 n l}+\frac{c}{4 n l} \]
而当\(z_0\gg l\)时, \(\arctan \frac{l z_{0}}{z_{0}^{2}+z_1z_{2}}=0\), 所以,

\[\nu_{m}=\frac{m c}{2 n l} \]
9.3

在\(\text{F-P}\)腔中,即考虑特例\(\omega_0\to\infty\), 则有\(\varphi(z_1),\varphi(z_2)\to0\)

这时
$$
\left\{
\begin{aligned}
    &\nu_{m,\mathrm{dead}}=\frac{c}{2nl}\left[m-\frac{1}{2\pi}(\theta_1+\theta_2)\right]\\
    &\nu_{m}\left[1+\frac{\chi'(\nu_m)}{2n^2}\right]=\nu_{m,\mathrm{dead}}    
\end{aligned}
\right.
$$
则
\begin{align*}
    &\frac{c}{2nl}\left[m-\square\right]=\nu_{m}\left[1+\frac{\chi'(\nu_m)}{2n^2}\right]\\
    &\frac{c}{2nl}\left[m+1-\square\right]=\nu_{m+1}\left[1+\frac{\chi'(\nu_{m+1})}{2n^2}\right]
\end{align*}
作差得到
$$
\frac{c}{2nl}=\nu_{m+1}-\nu_m+\frac{1}{2n^2}\left[\nu_{m+1}\chi'(\nu_{m+1})-\nu_{m}\chi'(\nu_{m})\right]
$$
计算其中的项
\begin{align*}
    \nu_{m+1}\chi'(\nu_{m+1})-\nu_{m}\chi'(\nu_{m})
    &=(\nu_{m+1}-\nu_{m})\chi'(\nu_{m+1})+\nu_{m}\left[\chi'(\nu_{m+1})-\chi'(\nu_{m})\right]\\
    &=(\nu_{m+1}-\nu_{m})\chi'(\nu_{m+1})+\nu_{m}(\nu_{m+1}-\nu_{m})\frac{\dif \chi'(\nu)}{\dif \nu}|_{\nu=\nu_m}\\
    &=(\nu_{m+1}-\nu_{m})\left[\chi'(\nu_{m+1})+\nu_{m}\frac{\dif \chi'(\nu)}{\dif \nu}|_{\nu=\nu_m}\right]
\end{align*}
所以
$$
\frac{c}{2nl}=(\nu_{m+1}-\nu_{m})\left[1+\frac{1}{2n^2}\chi'(\nu_{m+1})+\frac{1}{2n^2}\nu_{m}\frac{\dif \chi'(\nu)}{\dif \nu}|_{\nu=\nu_m}\right]
$$
移项即得答案 (跟答案比多了一项,答案错了吧)

9.4

式9.2-14中, \(\omega_l\)是无源腔的振荡频率, 而\(\omega\)是实际激光频率. 因此实际上\(\omega_l\)对应9.1-17中令\(\chi'=0\)的\(\omega\), 而\(\omega\)则直接就是9.1-17中的\(\omega\). 二者作差得到

\[\omega_{l}-\omega\left[1+\frac{\chi^{\prime}(\nu)}{2 n^{2}}\right]=0 \]
因此

\[\omega_{l}^{2}-\omega^{2} \simeq \omega^{2} \frac{\chi^{\prime}(\nu)}{n^{2}}\tag{$*$} \]
将9.1-14带入9.1-14a中, 得到

\[e^{\left(- k \frac{\chi^{\prime \prime}(\nu)}{n^{2}}-\alpha\right) \cdot l}=\frac{1}{r_{1} r_{2}} \]
即

\[\frac{\omega n}{c} \cdot \frac{x^{\prime \prime}(\nu)}{n^{2}}=-\alpha+\frac{1}{l}\ln(r_1r_2) \]
令

\[\sigma=\left[\alpha-\frac{1}{l} \ln \left(r_{1} r_{2}\right)\right] \frac{c}{n} \cdot \varepsilon \]
则有

\[\frac{\omega\chi^{\prime \prime}(\nu)}{n^{2}}=-\frac{\sigma}{\varepsilon} \]
以\((-i)\)乘以上式并加上\((*)\)式可得

\[\omega_{c}^{2}-\omega^{2}+i \frac{\sigma \omega}{\varepsilon}=\omega^{2} \frac{1}{n^{2}}\left(\chi^{\prime}(\nu)-i \chi^{\prime \prime}(\nu)\right) \]
9.6

稳态时有\(\frac{d}{d t} N_{i}=0\),

\[\left\{\begin{array}{l}{R_{2}-\frac{N_{2}}{t_{1}}-\left(N_{2}-\frac{g_{2}}{g_{1}} N_{1}\right) W_{i}(\nu)=0} \\ {R_{1}-\frac{N_{1}}{t_{1}}+\frac{N_{2}}{t_{21}}+\left(N_{2}-\frac{g_{2}}{g_{1}} N_{1}\right) W_{i}(\nu)=0}\end{array}\right. \]
得到

\[\left\{\begin{array}{l}{N_{1}=\frac{\left(\frac{1}{t_{2}}+W_{i}\right) N_{2}-R_{2}}{\frac{g_{2}}{g_{1}} W_{i}}} \\ {N_{2}=\frac{t_{2} R_{2}+\left(R_{1}+R_{2}\right) t_{1}t_2\frac{g_{2}}{g_{1}} W_{i}}{1+W_{i}\left[t_{2}+(1-\delta) \frac{g_{2}}{g_{1}}\right]}}\end{array}\right. \]
所以

\[\Delta N \equiv N_{2}-\frac{g_{2}}{g_{1}} N_{1}=\frac{R_{2} t_{2}-\left(R_{1}+\delta R_{2}\right) t_{1} \frac{g_{2}}{g_{1}}}{1+\left[t_{2}+(1-\delta) t_{1} \frac{g_{2}}{g_{1}}\right] W_{i}(\nu)} \]


11.1
(a): 
A显示强度调制的基本分量，可看到基频信号。
B显示强度调制的功率谱，可看到一个峰值很高的拍频信号。
C显示光场功率谱，可看到不同谱线对应的强度，中间高，两边低。
D显示光强，可看到多个等强度等间隔的高峰值脉冲。

(b):
锁模可使拍频信号功率增加N倍。



14.2
对于横向电光调制器，双折射会产生附加的相位差$\varphi=(n_o-n_e)k_0l$, 因为温度变化时，$n_o,n_e$会变化，所以附加相位也会随温度发生漂移，影响调制器的正常工作

14.3
利用公式
$$
\sin [a\sin t]=2\sum_{n=1}^{\infty}\mathrm{J}_{2n-1}(a)\sin[(2n-1)t]
$$

则
$$
\frac{I_o}{I_i}=\frac{1}{2}\left[1+\sin\left(\Gamma_m\sin \omega_m t\right)\right]
=\frac{1}{2}+\sum_{n=1}^{\infty}\mathrm{J}_{2n-1}(\Gamma_m)\sin[(2n-1)\omega_mt]
$$

$$
I_3=\mathrm{J}_3(\Gamma_m)\sin(3\omega_mt)  \to \frac{1}{2}\mathrm{J}_3(\Gamma_m)
$$
$$
I_1=\mathrm{J}_1(\Gamma_m)\sin(\omega_mt) \to \frac{1}{2}\mathrm{J}_1(\Gamma_m)
$$
则
$$
\frac{I_3}{I_1}=\frac{\mathrm{J}_3(\Gamma_m)}{\mathrm{J}_1(\Gamma_m)}
$$
要使
$$
f(\Gamma_m)=\frac{\mathrm{J}_3(\Gamma_m)}{\mathrm{J}_1(\Gamma_m)}<0.01
$$
则要求
$$
\Gamma_m<0.5
$$
$$
\left(f(0.48)=0.0097404,f(0.5)=0.0105822\right)
$$

\end{document}
